樂善堂向義工學生摔數 學生：唔夠秤要繼續賣

九龍樂善堂今日舉行全港售旗籌款，為轄下醫療、教育等服務籌募發展經費。有樂善堂王仲銘中學的學生向本報爆料，指學校規定旗袋重量「磅過唔夠秤，要繼續賣」。學生質疑校方做法「做義工啫，做咩要磅？」老師解釋稱這是「獎勵活動」，鼓勵學生積極賣旗。

根據樂善堂網上資料，今次賣旗籌款共招募4,500名義工。據了解，大部份來自樂善堂屬下的6間中學，凡年滿14歲學生也要參加。賣旗活動，由早上7時至中午12時半。

王仲銘中學一名匿名學生，昨日向本報爆料指，校方疑為向上頭交數，迫學生賣旗達到一定款額，交旗袋時老師會為旗袋磅重，不達指定重量要繼續賣。

記者今早在王仲銘中學附近的東頭邨，遇到兩名王中的學生正在賣旗。其中一名男生坦言有磅旗袋的情況：「老師磅，輕既話要重賣，12點返去磅，賣到夠重為止。」該名男生樂於賣旗，認為是有意義的工作，但不明白「做義工啫，做咩要磅？」

另一名男生則表示「有時會(磅)，有時唔會。」又指校內除了中六同學考DSE外，凡年滿14歲的同學也要參與賣旗活動。不過男生表示，不會理會旗袋是否夠重，「賣唔駛都畀番老師。」

另一名被分派到灣仔區賣旗的王中女生，過去數年也有為學校賣旗，她指老師「有個好細的秤秤旗袋，唔可以輕過頭，得一兩個(硬幣)」，她坦言感到「無必要」。同行姓張的女同學指，學校目的是「要我哋唔好偷懶，因為我哋會偷懶。秤都係講一講，冇指定標準。」據稱學校要求旗袋重約一支500毫升的蒸餾水。

記者到灣仔軒尼詩道滙豐銀行分行、其中一個收集旗袋的地點，見到有兩位老師駐守，桌上果然放有一個手秤，有同學交旗袋時，即勾在秤上磅重。記者就此向老師查問，一名姓鄧的老師解釋，秤旗袋是學校的獎勵活動，學校會根據旗袋的重量記數，賣得多會給學生小獎勵。鄧老師強調「這是校內事務(王仲銘中學)，其餘樂善堂5間附屬學校並不須要。」

就秤旗袋一事，本報正向樂善堂及王仲銘中學查詢。

仲以為係保良局

東華學生試過～老師嫌少鬧人

我以為都係樂善堂 賣親旗一定唔撚到

傳銷

無買好耐

有錢人又搶血又搶錢
仲要逼啲窮撚做義工去賣旗搶返啲窮撚錢

Ching 個d乜能野地球之友,綠色和平全部一樣要跑數

攞納稅人資源起service apartment年賺幾千萬免稅+政府津貼

果d有人工 學生有撚

紙幣點算???

讀書俾人摔成績，幫學校做義工賣旗都要俾人摔數，以加d學校到底學d咩...

賣旗都要捽數 咩世界

校長間鬥威 鬥面

掟晒D神沙比佢

500ML水，其實唱100蚊 1蚊雞夠唔夠重

香港地做學生慘過做狗

秤旗袋是學校的獎勵活動，學校會根據旗袋的重量記數，賣得多會給學生小獎勵

唔撚要獎勵得唔得?

義工都要跑數
俾佢地早d學習職場運作

如果全部捐$1000蚊咪都係唔達標

係pk架啦，但平時學生賣旗都好大差異，有d個袋當武器打到一下即死都得，有d走去starbucks 幾個鐘返黎真係一蚊都冇

好明顯事後打圓場

事實係...
王仲銘中學一名匿名學生，昨日向本報爆料指，校方疑為向上頭交數，迫學生賣旗達到一定款額，交旗袋時老師會為旗袋磅重，不達指定重量要繼續賣。

有無SOURCE？

第一日幫學校賣旗
唔係不嬲都要磅架咩？

利申：中學讀保良局

屌你老母，我以前讀書都俾樂善堂摔過數，Call哂啲唔夠數既學生集體照肺，垃撚圾學校

行街

你又冇比錢請人 唔去當缺席 連蛇下都唔比

咁都得
無買旗好撚耐

冇買旗好多年
d董事個撚個un un腳唔洗憂
d窮撚重爭住比錢佢正一on9

自從反國教開始
無再幫學校慈善團體買旗

依家講緊賣旗個意義點解係變咗要磅

見過有人入紙幣，個學生即刻話我幫你入落個袋度

賣旗要過磅？
以前賣旗，求其賣一陣就走去網吧打機
到咁上下十二點幾就番去交番個袋
乜要依家要過磅咁撚on9

入哂神沙

試過賣到夜晚七點先準走

冇買好耐

戇鳩啊
俾我就塞啲紙皮落去

未又係自己分
唔捐

無磅喎
不過拎上手太輕會叫你「努力d」

不買旗 不捐血 不讓座

中學時賣過兩次旗，第一次認真賣，第二次就咁交返個旗袋，兩次都冇磅

每次都扔哂屋企d毫子落去
圍返幾十蚊換到半日假同埋可以去蛇威個下
幾抵

抵？你on9架？

試過搵到百幾蚊 全部十蚊餅同紙
事後話我唔夠要再賣

十幾年前幫佢哋賣過，嗰陣冇依啲，估唔到變成咁

我中學賣過幾十次旗
第一次聽要磅

我好多時要賣到中途走去補習

yes
專揀靚女

有次個阿婆冇啦啦走埋黎比張廿蚊我叫我入落去
之後唔洗講啦

中學真係爽
因為d on9野爽成日

最低工資32.5 梗係抵

以前都幫佢賣過
果陣冇咁衰架啵

十年前已經係咁

真係仆街黎

以前賣旗係自願報名，基本上唔會摔數
有時人流同地點，義工密度都好影響旗袋重量

老柒咁點解要迫學生幫你賣旗?

利申十鳩幾年前都係P字頭學校被迫賣旗一份子, 唔賣當曠課
真係空袋交番俾佢再放低一句收皮啦

尊重係雙向既
你尊重學生, 學生咪尊重番你個活動囉

屌你賣旗又要企街日曬雨淋仲要俾人西臉
你強制要人參加咁仆街 蛇都唔俾咩

罷買

通常呢啲嘢都唔計缺席架woo，當然間間學校唔同

原來呢間一定要

果陣間學校都要賣
不過唔洗磅重
比返個吉既袋佢

要交數自已唱定d毫子 掉晒落去，好過on99企幾粒鐘

本身強制賣旗已經極度on9，我肯完整還返得袋俾你已經偷笑，仲要有錢，真係諗大個頭

以前係屋企打機打到夠鐘先拎番落去

買旗仲要俾人食行政費
不了

通常10點半先出到黎，仲要等埋個遲到嘅friend，10點9開始，賣到12點去食k lunch

不過我間學校係自願參與

call成班fd求其賣兩賣就齊齊去碌ling, 夠鐘就交返個袋走人

樂善仁翁創我校 莘莘學子沐春風

我當年都要被逼賣旗，但每人有返廿蚊車馬費，我地全班都係拎返嗰廿蚊唱哂散紙放返入去

我係學生一定唔會理

中學賣旗試過成班去咗m記食早餐坐足成朝先返去最後畀人屌賣咁少

我以前都係樂善堂,又係要幫手賣旗
個時早D賣就OK, 食頭啖水,去到10點前就收得工, 再遲D跟本好少人會買
個時12點交錢袋

以前應承學校賣旗
無起身賣
拎個旗袋去hsbc就算

之前都試過俾人叫繼續賣
踩佢都有味

當年幫樂善堂賣旗
撞正個天落雨
自問賣得唔少
比個班真係hea賣既人算係仁至義盡
交旗袋個時:搞錯呀賣得咁少(串人語氣)
我宜家好後悔當日冇開佢拖報上教育局
P.S.真係有捽過旗袋，唔夠真係叫你出去繼續賣，而且語氣態度極差，猶如黑社會爛仔收釘數，賣到官方完結時間。

學生辛辛苦苦賣旗既錢有幾多變咗服務費呢

變曬質

細個要賣旗,次次拎完旗袋就成班去左玩,臨完場入幾蚊交數就算

你估佢地好想賣旗架？

先唔講呢啲義工活動根本唔應該逼人做
而家直情係籌唔到錢就屌個學生成件事錯到

LM

慈善機構有政府資助，籌多咗款咪又係養肥班高層

跑數由賣旗做起
港畜

試過扔左佢d旗當賣左

自己再塞d 1，2毫散錢落去

我就諗返起我自己博晒命賣旗，仲同個fd鬥重

🤔

強迫性？唔係自願參加？
如果係強迫參加就叫義工啦屌

地圖與交通
轎車接送
Mercedes平治轎車: 單程機場接/送為港幣$700元，每車最多接載4人
MVP轎車: 單程機場接/送為港幣$820元，每車最多接載6人
機場接送服務需提前作預定
如未能於24小時前通知取消服務或更改行程，亦需繳付全部費用
由晚上11時至早上6時，每程接送服務需另加港幣$200元
請前往香港國際機場抵港大堂B01櫃檯查詢已預定的轎車接送安排

非牟利啲客仔坐benz咁把炮

304平方呎- 517平方呎非牟利頹裝修租24000$

推到上報 推到個校長仆街

酒店limo車 完全係酒店運作模式

屌我，我當年無聽過要捽數，班同學個個訓到晏一晏直接交旗袋，可能大部係校外生迫唔到

利申: on9仔認真咁賣旗